\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}

\everymath{\displaystyle}
\input{spanishAlgorithmic.tex}  % Variables de entorno en español
\setlength{\parindent}{0cm}

\newcommand{\objeto}[4]{\indent\underline{\textbf{TDA #1}}
            \begin{center}\begin{tabular}{|p{7cm}|}
                 \hline
                 \multicolumn{1}{|c|}{\texttt{#1}}\\
                 \hline
                  \\#2\\\\
                 \hline
                 \\#3\\\\
                 \hline
            \end{tabular}\end{center}
            \begin{itemize}
            #4
            \end{itemize}
               }
\def\C++#1{\texttt{#1}}
\def\T_{\texttt{T}}
%opening
\title{Reto II: Problema de las cifras}
\author{Francisco David Charte Luque \and 
        Ignacio Cordón Castillo \and
        Mario Román García}
\date{}

\renewcommand*\contentsname{Contenidos}
\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents

\newpage
\section{Tipos de datos abstractos usados.}

Se emplea la siguiente notación genérica para la representación 
de un TDA abstracto:\\

\objeto{MiTDA}{
		\C++{- datos privados}\\
		\C++{- métodos privados}
	}{
		\C++{+ datos accesibles a través de la interfaz}\\
		\C++{+ métodos invocables desde la interfaz}
	}{\item Descripciones sobre el TDA}

\bigskip
Los TDA empleados en la resolución del problema de las cifras han sido:\\

\objeto{Cuenta}{}{
        \C++{+ primero}\\
        \C++{+ segundo}\\
        \C++{+ operador}\\
        \C++{+ resultado}
    }{
        \item \C++{primero} Número entero, representando el primer operando.
        \item \C++{segundo} Número entero, que representa el segundo operando.
        \item \C++{operador} Carácter que corresponde a la operación realizada sobre los números.
        \item \C++{resultado} Número entero, resultado de realizar la operación sobre \C++{primero} y \C++{segundo}.
    }
 \newpage 
 \objeto{ProblemaCifras}{\C++{- numerosIniciales}\\
                        \C++{- numeros}\\
                        \C++{- operaciones}\\
                        \C++{- meta}\\
                        \C++{- operacionesPosibles}\\
                        }
                        {\C++{+ opera()}\\
                        \C++{+ resuelve()}}{
  \item \C++{numerosIniciales} Conjunto que almacena los enteros
   a partir de los que se pretende obtener \C++{meta}
  \item \C++{numeros} Lista sobre la que se realizarán todas las
   operaciones necesarias hasta llegar a una aproximación (o al número
   buscado exactamente) de \C++{meta}
  \item \C++{operaciones} Lista de objetos \C++{Cuenta} en los que
   se almacenarán las operaciones realizadas hasta llegar a \C++{meta},
   o a una aproximación a \C++{meta}
  \item \C++{meta} Entero positivo de 3 cifras a aproximar, y en
   caso de ser posible, hallar de forma exacta mediante operaciones sobre
   las cifras dadas iniciales
  \item \C++{operacionesPosibles} Conjunto que contiene todas las
   operaciones posibles aplicables \{\C++{+,*,-,/}\}
  \item \C++{opera()} Función que devuelve para dos operandos dados, el resultado
   de una operación determinada de entre \C++{operacionesPosibles} para ellos
  \item \C++{resuelve()} Función recursiva que selecciona parejas de cifras
   de \C++{numeros}, que introduce operados (con \C++{opera()}) en dicha lista, 
   para llamarse a sí misma e intentar llegar a \C++{meta}. Caso de no producir
   acierto, saca los números introducidos y devuelve los extraídos, y reitera con 
   otra pareja
  }
  
  \newpage
  \objeto{Números}{\C++{- contenedorNumeros}\\
  }{
		   \C++{+ insertarResultado(resultado)}\\
		   \C++{+ retirarNumero(posición)}\\
  }{
    \item \C++{contenedorNumeros} Contenedor en el que se almacenarán los números,
    dependiendo de la implementación, podría ser un vector, una cola, una doble cola o un vector circular.
    \item \C++{insertarResultado} Inserta un nuevo resultado en el contenedor de números,
    con el que se podrá operar posteriormente.
    \item \C++{retirarNumero} Retira un número ya usado, que ya no se podrá usar en siguientes operaciones.
  }
  
  \objeto{Operación}{
  }{
		   \C++{+ funcionEnteros(int, int)}\\
		   \C++{+ esPosible(int, int)}\\
  }{
    \item \C++{funcionEntreDosEnteros} Función $f: \C++{int} \times \C++{int} \rightarrow \C++{int}$,
    en forma de función anónima lambda que representará una de las operaciones posibles entre dos
    números del conjunto. En nuestro caso, sumas, restas, multiplicaciones y divisiones.
    \item \C++{esPosible} Verdadero si se cumplen las condiciones que permiten que la operación
    produzca un entero positivo.
  }
   % ¿Faltaría el TDA Números?
   % ¿Faltaría el TDA Operación?
   
   \newpage
   % Recreo el algoritmo intentando usar el más alto nivel posible.
   
\section{Algoritmos.}
\subsection{Algoritmo principal.}
   El algoritmo propuesto para resolver el problema de las cifras es:\\
   
   \begin{algorithm}[H]
   \begin{algorithmic}[1]
   \REQUIRE \ \\
	    \C++{meta}, número a aproximar\\
	    \C++{numeros}, enteros aleatorios iniciales del conjunto\\
            \C++{size}, número de posiciones de la lista \C++{números}    
            
   \ENSURE \ \\
	   \TRUE {si logramos alcanzar exactamente \C++{meta} o es una
			 de las cifras de \C++{numeros}}\\
	   \FALSE {si sólo logramos una aproximación \C++{aprox} a \C++{meta}}
   
	\STATE { Inicializa \C++{mejor\_aprox} a -1. } 
	\IF{ Hay al menos dos cifras que seleccionar}
		\STATE{
		\FOR{cada pareja ordenada \C++{(a,b)} en \C++{numeros}}
			\STATE{ 
			\FOR{cada operación \C++{op} en \C++{[+,*,-,/]}} 
			\IF { \C++{a (op) b} es posible }
				\STATE { Computa la \C++{cuenta} }
				\STATE { Almacena la cuenta en la pila de cuentas }
				\STATE { Retira \C++{a,b} del conjunto de números }
				\STATE { Introduce \C++{a (op) b} en el conjunto de números }
				\IF { $|\C++{meta - a (op) b}| < |\C++{meta - mejor\_aprox}|$  }
				\STATE {$\C++{mejor\_aprox := meta}$}
				\IF {$\C++{mejor\_aprox == meta}$}
				\RETURN \TRUE
				\ENDIF
				\ENDIF
				\IF { llamamos recursivamente al algoritmo sobre \C++{números} y devuelve \TRUE }
				\RETURN \TRUE
				\ENDIF
				\STATE { Retira la \C++{cuenta} de la pila de cuentas }
				\STATE { Retira \C++{a (op) b} del conjunto de números }
				\STATE { Reintroduce \C++{a,b} en el conjunto de números }
			\ENDIF
			\ENDFOR
			}
		\ENDFOR
		}
    \ELSE
		\RETURN\FALSE
	\ENDIF
   \end{algorithmic}
   \caption{ALGORITMO DE CÁLCULO DEL NÚMERO DE 3 CIFRAS}
   \label{Cifras}
   \end{algorithm}
   
   Llamando $T(n)$ a la función que da la eficiencia del algoritmo \ref{Cifras},
   en función de la longitud del vector \C++{numeros}, esto es, de las cifras
   dadas para llegar a meta, se tiene:
   \begin{itemize} 
    \item [-] Desde las líneas 1 a 3, las operaciones realizadas son $\mathcal{O}(1)$
    \item [-] La selección de parejas \C++{(a,b)} de la línea 4 se hace mediante
    combinaciones ${a \choose b}$. Explícitamente, podemos observar como en
    la implementación en \C++{C++} adjunta, esto supone:
    
    \begin{gather*}
    \begin{split}
        &\sum_{i=0}^{n-1}(n-i)=\sum_{i=0}^{n-1}n-\sum_{i=0}^{n-1}i=
        \frac{2\cdot n(n-1)}{2}-\frac{(n-1)\cdot(n-1)}{2}=\\
        &=\frac{n^2-1}{2}  operaciones 
    \end{split}
    \end{gather*}
        
    \item [-] La línea 8 es $\mathcal{O}(1)$
    \item [-] Las líneas 9 y 10 dependiendo del lenguaje de programación y de
    la estructura elegida para almacenar las operaciones y el conjunto, podrían
    ser $\mathcal{O}(1)$ en caso de ser listas, y $\mathcal{O}(n)$ cada una en
    caso de tratarse de vectores como en \C++{C++}. En la implementación
    aportada se emplea un \C++{vector} de la \C++{STL} de tamaño fijo,
    luego la línea 10 se computaría como $\mathcal{O}(1)$. Por simplicidad
    también consideraremos la línea 9 como $\mathcal{O}(1)$, dado que podría
    programarse una lista enlazada dotada del operador \C++{[]} necesario
    para implementar el algoritmo \ref{Numeros} en \C++{C++}, o incluso usar
    un \C++{vector} con el número de posiciones máximas que pueden ocupar las
    operaciones.
    
    \item [-] Desde las líneas 12 a 17, se trata de operaciones $\mathcal{O}(1)$
    \item [-] De nuevo sobre las líneas 21, 22, 23 puede decirse lo mismo que sobre
    las 9,10. Aquí las consideraremos $\mathcal{O}(1)$
    \item [-] En la línea 18 se llama recursivamente al algoritmo. Por tanto:
    
    $$T(n)=\left\{\begin{array}{lr}
                   \frac{n^2-1}{2}\cdot T(n-1) & n>2\\
                   \ \\
                   1 & n=1
                  \end{array}\right.$$
                  
    y se tiene que:
    
    \begin{gather}
    \begin{split}
     \label{efic}
    &T(n)=\frac{n^2-1}{2}\cdot T(n-1)= \frac{n^2-1}{2}\cdot\frac{(n-1)^2-1}{2}
    \cdot T(n-2)=\\ \nonumber
    &=\ldots=T(n-j-1)\cdot\frac{1}{2^{j+1}}\prod_{i=0}^j[(n-i)^2-1]
    \end{split}
    \end{gather}
    
    Tomando $j=n-3$ en (\ref{efic}), se tiene $T(n)=
    \mathcal{O}\left(\frac{(n!)^2}{2^n}\right)$
   \end{itemize}

   % Normalización e impresión de operaciones
   %\newpage
   
\subsection{Algoritmo de normalización de operaciones}
   Al calcular una solución del problema de las cifras, se van acumulando las operaciones
   por las que se pasan hasta llegar a \C++{meta}. Sin embargo, es posible que algunas de
   estas operaciones no se hayan utilizado en el cálculo de la solución, es decir, que sean
   inservibles, aunque se haya pasado por ellas. El siguiente algoritmo identifica dichas
   operaciones inútiles y las elimina de la secuencia generada por el algoritmo \ref{Cifras},
   para obtener una solución que contenga únicamente las operaciones necesarias.


   %Puesto que en la lista de operaciones aparecen todas las operaciones necesarias
   %para llegar a \C++{meta} o a una aproximación a la misma, pero también pueden
   %más operaciones que las estrictamente necesarias, se presenta a continuación,
   %otro algoritmo para normalizar dichas operaciones en función del resultado obtenido
   %por el algoritmo \ref{Cifras}. Nótese que este algoritmo está destinado a mejorar una
   %solución válida ya obtenida para hacer que se muestre con las mínimas operaciones posibles.\\
   
   \begin{algorithm}[H]
   \begin{algorithmic}[1]
   
   	\IF{hay más de una \C++{Cuenta} en la lista de operaciones}
		\STATE{Llama al siguiente algoritmo, pasándole \C++{primero}
		y \C++{segundo} de la última \C++{Cuenta} efectuada, y como
		posición de escritura la penúltima de \C++{operaciones} (podría ser \C++{-1})}
	\ENDIF
	\REQUIRE \ \\
	    \C++{unaCuenta}, última cuenta necesaria en la lista\\
	    \C++{pos\_escribir}, posición anterior a la última normalizada\\
	
	\STATE{La \C++{Cuenta} a consultar es la que ocupa \C++{pos\_escribir}}
   % Falta comentar el caso base de la inducción
	\WHILE {No se hallen \C++{primero} y \C++{segundo} de \C++{unaCuenta}
   como resultado de otra \C++{Cuenta}, y quede alguna por consultar}
		\STATE{
			\IF {el resultado de la \C++{Cuenta} consultada es \C++{primero} o \C++{segundo}}
				\STATE{Marcarlo como encontrado}
				\STATE{Intercambiar la \C++{Cuenta} que ocupa la posición \C++{pos\_escribir} en 
				\C++{operaciones} por la \C++{Cuenta} consultada}
				\STATE{Decrementa \C++{pos\_escribir} y llama al algoritmo para la última
				\C++{Cuenta} consultada, y \C++{pos\_escribir} }
				\STATE{El índice a consultar es ahora \C++{pos\_escribir}}
			\ELSE
				\STATE{Decrementa el índice de la posición a consultar}
			\ENDIF
		}
	\ENDWHILE
   \end{algorithmic}
   \ \\
   Una vez normalizadas las operaciones:
   \begin{algorithmic}[1]
    \STATE{Se itera \C++{operaciones} desde el principio
    hasta el final de la lista}
    \PRINT{\C++{Cuenta} actual}
   \end{algorithmic}

   \caption{ALGORITMO DE NORMALIZACIÓN DE OPERACIONES}
   \label{Numeros}
   \end{algorithm}
   % Falta comentar cómo las operaciones para la mejor operación se copian a cada paso
   
   %\newpage
   \subsection{Optimización}
   El algoritmo mostrado puede ser optimizado haciendo que no estudie los casos en los que la pareja ordenada \C++{(a,b)} no cumpla unos
   determinados requisitos, y no compute el resultado en los casos en los que éste no aportara nada a la resolución del algoritmo. Las
   siguientes comprobaciones están diseñadas para aplicarse antes de la línea 8 del algoritmo principal, donde se calcula la operación. 
   En caso de que se cumpla una de estas condiciones, puede pasarse a la siguiente iteración del bucle.\\
   \begin{itemize}
    \item [-] El resultado \C++{a (op) b} es igual a \C++{a} o \C++{b}, por lo que no aporta nada a la resolución.
    \item [-] El resultado es igual a 0, \C++{a (op) b == 0}, pero las operaciones con \C++{0} no aportan nada a la resolución.
    \item [-] El resultado es negativo, como consecuencia del desbordamiento o de restas no válidas, no debe ser usado.
    %\item [-] Uno de los números es igual a \C++{0}, no aporta nada a la resolución.
    \item [-] Como optimización previa, los números están ordenados. Se previene la duplicación de parejas y de casos.
    \item [-] Como optimización previa, se descartan divisiones no enteras o restas negativas, que no pueden usarse en la resolución.
   \end{itemize}

   
   %\newpage
   \subsection{Algoritmo alternativo}
   Se propone otro algoritmo destinado a dar una orientación alternativa a la solución del problema. El algoritmo principal se centra
   en buscar una solución siguiendo un sólo camino cada vez, y ahondando en la recursividad antes de volver a buscar por otro camino.
   Este algoritmo buscaría avanzar de forma uniforme por todos los caminos posibles hacia la solución.
   
   Usamos varios grupos de \C++{numeros} y una cola de ellos, llamada \C++{colaGrupos}
   \begin{algorithm}[H]
   \begin{algorithmic}[1]
   
	\STATE{Insertamos el grupo de números iniciales en \C++{colaGrupos}}
	\WHILE{\C++{colaGrupos.noVacía()}}
	    \STATE{saca un grupo de la cola, \C++{numeros}}
	    \FOR{cada pareja ordenada \C++{(a,b)} en \C++{numeros}}
	    \FOR{cada operación \C++{op} en \C++{[+,*,-,/]}}
		\IF { \C++{a (op) b} es posible }
				\STATE { Computa \C++{a (op) b}}
				\IF { $|\C++{meta - a (op) b}| < |\C++{meta - mejor\_aprox}|$  }
				\STATE {$\C++{mejor\_aprox := meta}$}
				\IF {$\C++{mejor\_aprox == meta}$}
				\RETURN \TRUE
				\ENDIF
				\ENDIF
				
				\STATE { Crea un nuevo grupo por copia \C++{nuevos(numeros)}}
				\STATE { Retira \C++{a,b} de \C++{nuevos} }
				\STATE { Introduce \C++{a (op) b} en \C++ {nuevos} }
				\STATE { Introduce \C++{nuevos} en \C++{colaGrupos}}
				
		\ENDIF
	    \ENDFOR
	    \ENDFOR
	\ENDWHILE
   
   \end{algorithmic}
   \caption{ALGORITMO ALTERNATIVO}
   \label{Alternativo}
   \end{algorithm}
   
   Las optimizaciones serían paralelas a las del algoritmo principal. Se indica además, la posibilidad de mantener
   una cola con prioridad, facilitando el paso según tamaño del grupo o magnitud de sus números; y que además, elimine
   grupos repetidos aprovechando las comparaciones necesarias para mantener el orden.
   
   \newpage
   \section{Implementación}
   Mostramos ahora cómo podría implementarse el algoritmo propuesto, aplicando sobre él las optimizaciones sugeridas.
   Con esta implementación hemos querido comprobar el correcto funcionamiento y eficiencia del algoritmo. Para la mayoría
   de los casos, el tiempo requerido no excede los pocos segundos, estando el máximo en torno al medio segundo.\\
   
   Se han usado directivas de preprocesamiento para poder compilar el programa según la opción que se desee:
   \begin{itemize}
    \item [-] Resolver el problema de las cifras, es decir, para una serie de números dados y un objetivo de 3 dígitos
    (realmente el programa realizado no tiene restricción sobre las cifras o la cantidad de números de partida dados), hallar
    con ellos la aproximación más cercana al objetivo mediante operaciones elementales sin repetición de factores.
    \item [-] \C++{GRUPOS} Averiguar, dado un conjunto de números, si pueden hallarse todos los números de 1 a 1000 operando
    con las restricciones del problema de las cifras sobre ellos. Es decir, se verifica si el conjunto de números dado
    es un grupo mágico.
   \end{itemize}

   
   % Habría que mostrar todo el código y dividirlo en los distintos ficheros.
   
   \subsection{Archivo cifras.h}
   \small
   \texttt{% Generator: GNU source-highlight, by Lorenzo Bettini, http://www.gnu.org/software/src-highlite
   \noindent
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{001:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#ifndef}}\ CLASS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{002:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#define}}\ CLASS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{003:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{004:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#include}}\ \texttt{\textcolor{Red}{\textless{}string\textgreater{}}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{005:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#include}}\ \texttt{\textcolor{Red}{\textless{}vector\textgreater{}}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{006:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#include}}\ \texttt{\textcolor{Red}{\textless{}sstream\textgreater{}}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{007:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#include}}\ \texttt{\textcolor{Red}{\textless{}iostream\textgreater{}}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{008:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#include}}\ \texttt{\textcolor{Red}{\textless{}stdlib.h\textgreater{}}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{009:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{010:}} \textbf{\textcolor{Blue}{class}}\ \textcolor{TealBlue}{Cifras}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{011:}} \textbf{\textcolor{Blue}{private}}\textcolor{BrickRed}{:} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{012:}} \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{013:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{014:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Vector\ dinámico\ con\ los\ números\ que\ deben\ ser\ probados.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{015:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{016:}} \ \ \ \ std\textcolor{BrickRed}{::}\textcolor{TealBlue}{vector\textless{}int\textgreater{}}\ numeros\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{017:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{018:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#ifndef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{019:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{020:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ TDA\ Cuenta.\ Representa\ una\ operación\ binaria,\ concretamente}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{021:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ una\ suma,\ resta,\ multiplicación\ o\ división.\ Permite\ además}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{022:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ almacenar\ el\ resultado.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{023:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{024:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{struct}}\ \textcolor{TealBlue}{Cuenta}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{025:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ primero\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{026:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ segundo\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{027:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{char}\ operador\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{028:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ resultado\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{029:}} \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{030:}} \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{031:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{032:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Vector\ en\ el\ que\ se\ guardan\ las\ operaciones\ que\ se\ han\ realizado,}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{033:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ para\ mostrarlas\ luego\ por\ pantalla.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{034:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{035:}} \ \ \ \ std\textcolor{BrickRed}{::}\textcolor{TealBlue}{vector\textless{}Cuenta\textgreater{}}\ operaciones\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{036:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{037:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{038:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Almacena\ la\ mejor\ aproximación\ hasta\ el\ momento\ y\ las\ operaciones}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{039:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ que\ requiere\ llegar\ a\ ese\ resultado.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{040:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{041:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ mejor\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{042:}} \ \ \ \ std\textcolor{BrickRed}{::}\textcolor{TealBlue}{vector\textless{}Cuenta\textgreater{}}\ mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{043:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{044:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{045:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@brief}\textit{\textcolor{Brown}{\ Normalizador\ de\ operaciones\ realizadas}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{046:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{047:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Permite\ dejar\ en\ operaciones\ sólo\ aquellas\ que\ han\ sido\ estrictamente}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{048:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ necesarias\ para\ llegar\ a\ meta}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{049:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{050:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{051:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{void}\ \textbf{\textcolor{Black}{normalizaOperaciones}}\textcolor{BrickRed}{();} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{052:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{053:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{054:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@brief}\textit{\textcolor{Brown}{\ Permite\ buscar\ el\ origen\ de\ dos\ operandos\ dados}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{055:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{056:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Función\ recursiva\ que\ busca\ para\ una\ Cuenta\ dada\ de\ qué\ otras\ operaciones}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{057:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ derivan\ sus\ operandos,\ hasta\ que\ llega\ a\ la\ raíz\ de\ los\ mismos,\ }} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{058:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ y\ las\ apila\ a\ partir\ de\ pos$\_$escribir\ }} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{059:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{060:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{061:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{void}\ \textbf{\textcolor{Black}{buscaOperandos}}\textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{TealBlue}{Cuenta}\ unaCuenta\textcolor{BrickRed}{,}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\textcolor{BrickRed}{\&}\ pos$\_$escribir\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{062:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{063:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{064:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{065:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{066:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Códigos\ de\ las\ operaciones\ permitidas\ y\ número\ de\ operaciones.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{067:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Nótese\ el\ orden\ de\ prioridad\ de\ las\ operaciones\ que\ reducen\ para\ optimizar}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{068:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{069:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{static}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{const}}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ SUM\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{Purple}{2}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{070:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{static}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{const}}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ RES\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{071:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{static}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{const}}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ MUL\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{Purple}{3}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{072:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{static}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{const}}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ DIV\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{Purple}{1}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{073:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{static}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{const}}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ NOP\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{Purple}{4}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{074:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{075:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{076:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@brief}\textit{\textcolor{Brown}{\ Resuelve\ recursivamente\ para\ un\ número\ dado.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{077:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@return}\textit{\textcolor{Brown}{\ Verdadero\ si\ hay\ solución.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{078:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{079:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{bool}\ \textbf{\textcolor{Black}{resuelve$\_$rec}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ meta\textcolor{BrickRed}{,}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ size\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{080:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{081:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#ifdef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{082:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{083:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Número\ hasta\ el\ que\ se\ busca.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{084:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{085:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{static}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{const}}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ BUSCADOS\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{Purple}{1000}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{086:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{087:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{088:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@brief}\textit{\textcolor{Brown}{\ Vector\ que\ contiene\ los\ números\ de\ 3\ cifras.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{089:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Verdadero\ si\ el\ número\ ya\ ha\ sido\ encontrado.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{090:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{091:}} \ \ \ \ std\textcolor{BrickRed}{::}\textcolor{TealBlue}{vector\textless{}bool\textgreater{}}\ encontrado\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{092:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{093:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{094:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@brief}\textit{\textcolor{Brown}{\ Cantidad\ de\ números\ encontrados\ actualmente}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{095:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{096:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ total$\_$encontrados\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{097:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{098:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{099:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Marca\ como\ encontrado\ el\ número\ n.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{100:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@param}\textit{\textcolor{Brown}{\ Número\ a\ marcar\ como\ encontrado.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{101:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@return}\textit{\textcolor{Brown}{\ Verdadero\ si\ ha\ encontrado\ todos.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{102:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{103:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{bool}\ \textbf{\textcolor{Black}{marcar}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ n\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{104:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{105:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{106:}} \textbf{\textcolor{Blue}{public}}\textcolor{BrickRed}{:} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{107:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#ifdef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{108:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{109:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Imprime\ los\ que\ faltan\ por\ marcar.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{110:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{111:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{void}\ \textbf{\textcolor{Black}{imprime$\_$restantes}}\ \textcolor{BrickRed}{();} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{112:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{113:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{114:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Comprueba\ que\ estén\ todos\ marcados.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{115:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{116:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{bool}\ \textbf{\textcolor{Black}{todos$\_$marcados}}\ \textcolor{BrickRed}{();} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{117:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{118:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{119:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{120:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@brief}\textit{\textcolor{Brown}{\ Constructor.\ Selecciona\ un\ conjunto\ de\ números\ aleatorio.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{121:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Entre\ los\ números\ [1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,25,50,75,100],\ escoge\ seis.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{122:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{123:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Black}{Cifras}}\ \textcolor{BrickRed}{();} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{124:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{125:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{126:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@brief}\textit{\textcolor{Brown}{\ Constructor.\ Dado\ un\ vector\ de\ números.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{127:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{128:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Black}{Cifras}}\ \textcolor{BrickRed}{(}std\textcolor{BrickRed}{::}\textcolor{TealBlue}{vector\textless{}int\textgreater{}}\ numeros\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{129:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{130:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{131:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@brief}\textit{\textcolor{Brown}{\ Une\ dos\ cifras\ en\ una\ usando\ la\ operación\ indicada.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{132:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@param}\textit{\textcolor{Brown}{\ a\ Primera\ cifra.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{133:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@param}\textit{\textcolor{Brown}{\ b\ Segunda\ cifra.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{134:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@param}\textit{\textcolor{Brown}{\ codop\ Código\ de\ operación\ que\ se\ realizará\ entre\ ellas.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{135:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@pre}\textit{\textcolor{Brown}{\ La\ operación\ se\ puede\ realizar\ produciendo\ un\ entero\ no\ negativo.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{136:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@pre}\textit{\textcolor{Brown}{\ Es\ un\ número\ de\ operación\ válido.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{137:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{138:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ \textbf{\textcolor{Black}{calcula}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ a\textcolor{BrickRed}{,}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ b\textcolor{BrickRed}{,}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ codop\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{139:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{140:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{141:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@brief}\textit{\textcolor{Brown}{\ Muestra\ las\ operaciones\ para\ llegar\ a\ la\ solución.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{142:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Las\ operaciones\ se\ encontraban\ en\ el\ vector\ de\ operaciones.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{143:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{144:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{void}\ \textbf{\textcolor{Black}{escribeOperaciones}}\ \textcolor{BrickRed}{();} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{145:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{146:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{147:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@brief}\textit{\textcolor{Brown}{\ Resuelve\ para\ un\ número\ dado.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{148:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@param}\textit{\textcolor{Brown}{\ meta\ Número\ buscado.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{149:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@return}\textit{\textcolor{Brown}{\ Verdadero\ si\ hay\ solución.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{150:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{151:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{bool}\ \textbf{\textcolor{Black}{resuelve}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ meta\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{152:}} \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{153:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#ifndef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{154:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{155:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ *\ Sobrecarga\ del\ operador\ \textless{}\textless{}\ para\ salida\ de\ datos\ del\ TDA\ Cuenta}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{156:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ \ \ \ \ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{157:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{friend}}\ std\textcolor{BrickRed}{::}ostream\textcolor{BrickRed}{\&}\ \textbf{\textcolor{Blue}{operator}}\textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}(}std\textcolor{BrickRed}{::}ostream\textcolor{BrickRed}{\&}\ salida\textcolor{BrickRed}{,}\ \\ \textbf{\textcolor{Blue}{const}}\ Cifras\textcolor{BrickRed}{::}Cuenta\textcolor{BrickRed}{\&}\ operacion\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{158:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{159:}} \textcolor{Red}{\}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{160:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{161:}} \textbf{\textcolor{Blue}{const}}\ \textcolor{ForestGreen}{char}\ SIMBOLOS\textcolor{BrickRed}{[]}\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \texttt{\textcolor{Red}{"{}-/+*"{}}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{162:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{163:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{164:}} \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{165:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ *\ Auxiliar\ que\ transforma\ un\ int\ en\ string.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{166:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{167:}} \textbf{\textcolor{Blue}{inline}}\ std\textcolor{BrickRed}{::}\textcolor{TealBlue}{string}\ \textbf{\textcolor{Black}{aString}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ n\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{168:}} \ \ \ \ std\textcolor{BrickRed}{::}\textcolor{TealBlue}{stringstream}\ ss\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{169:}} \ \ \ \ ss\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ n\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{170:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ ss\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{str}}\textcolor{BrickRed}{();} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{171:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{172:}} \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{173:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ *\ Auxiliar\ que\ transforma\ un\ char\ en\ string.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{174:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{175:}} \textbf{\textcolor{Blue}{inline}}\ std\textcolor{BrickRed}{::}\textcolor{TealBlue}{string}\ \textbf{\textcolor{Black}{aString}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{char}\ c\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{176:}} \ \ \ \ std\textcolor{BrickRed}{::}\textcolor{TealBlue}{stringstream}\ ss\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{177:}} \ \ \ \ ss\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ c\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{178:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ ss\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{str}}\textcolor{BrickRed}{();} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{179:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{180:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{181:}} \textbf{\textcolor{Blue}{inline}}\ std\textcolor{BrickRed}{::}\textcolor{TealBlue}{string}\ \textbf{\textcolor{Blue}{operator}}\textcolor{BrickRed}{+(}std\textcolor{BrickRed}{::}\textcolor{TealBlue}{string}\ a\textcolor{BrickRed}{,}\ std\textcolor{BrickRed}{::}\textcolor{TealBlue}{string}\ b\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{182:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ a\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{append}}\textcolor{BrickRed}{(}b\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{183:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{184:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{185:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{186:}} 
   }
   \normalsize
   
   
   \subsection{Archivo cifras.cpp}
   \small
   \texttt{% Generator: GNU source-highlight, by Lorenzo Bettini, http://www.gnu.org/software/src-highlite
   \noindent
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{001:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#include}}\ \texttt{\textcolor{Red}{"{}cifras.h"{}}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{002:}} \textbf{\textcolor{Blue}{using}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{namespace}}\ std\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{003:}} \textbf{\textcolor{Blue}{typedef}}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ \textcolor{BrickRed}{(*}Operacion\textcolor{BrickRed}{)(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ a\textcolor{BrickRed}{,}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ b\textcolor{BrickRed}{);}\  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{004:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{005:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{006:}} Cifras\textcolor{BrickRed}{::}\textbf{\textcolor{Black}{Cifras}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{TealBlue}{vector\textless{}int\textgreater{}}\ introducidos\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{007:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#ifndef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{008:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Primera\ aproximación}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{009:}} \ \ \ \ mejor\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{BrickRed}{-}\textcolor{Purple}{1}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{010:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{011:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{012:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#ifdef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{013:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Números\ marcados}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{014:}} \ \ \ \ total$\_$encontrados\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{015:}} \ \ \ \ \textcolor{TealBlue}{vector\textless{}bool\textgreater{}}\ \textbf{\textcolor{Black}{encontrado$\_$inicial}}\textcolor{BrickRed}{(}BUSCADOS\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{016:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{for}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ i\textcolor{BrickRed}{=}\textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{;}\ i\textcolor{BrickRed}{\textless{}}BUSCADOS\textcolor{BrickRed}{;}\ \textcolor{BrickRed}{++}i\textcolor{BrickRed}{)} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{017:}} \ \ \ \ \ \ \ \ encontrado$\_$inicial\textcolor{BrickRed}{[}i\textcolor{BrickRed}{]}\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textbf{\textcolor{Blue}{false}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{018:}} \ \ \ \ encontrado\ \textcolor{BrickRed}{=}\ encontrado$\_$inicial\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{019:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{020:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ El\ cero\ se\ marca\ por\ defecto}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{021:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Black}{marcar}}\textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{022:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{023:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{024:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Introduce\ los\ números\ en\ la\ doble\ cola.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{025:}} \ \ \ \ \textcolor{TealBlue}{vector\textless{}int\textgreater{}}\ numeros\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{026:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ size\ \textcolor{BrickRed}{=}\ introducidos\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{size}}\textcolor{BrickRed}{();} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{027:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{for}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ i\textcolor{BrickRed}{=}\textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{;}\ i\textcolor{BrickRed}{\textless{}}size\textcolor{BrickRed}{;}\ \textcolor{BrickRed}{++}i\textcolor{BrickRed}{)} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{028:}} \ \ \ \ \ \ \ \ numeros\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{push$\_$back}}\textcolor{BrickRed}{(}introducidos\textcolor{BrickRed}{[}i\textcolor{BrickRed}{]);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{029:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{030:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{this}}\textcolor{BrickRed}{-\textgreater{}}numeros\ \textcolor{BrickRed}{=}\ numeros\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{031:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{032:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{033:}} \textcolor{ForestGreen}{bool}\ Cifras\textcolor{BrickRed}{::}\textbf{\textcolor{Black}{resuelve}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ meta\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{034:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Empieza\ comprobando\ que\ el\ número\ buscado\ no\ esté\ entre\ los\ dados.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{035:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{for}}\ \textcolor{BrickRed}{(}vector\textcolor{BrickRed}{\textless{}}\textcolor{ForestGreen}{int}\textcolor{BrickRed}{\textgreater{}::}\textcolor{TealBlue}{iterator}\ it\textcolor{BrickRed}{=}numeros\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{begin}}\textcolor{BrickRed}{();}\ it\ \textcolor{BrickRed}{!=}\ numeros\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{end}}\textcolor{BrickRed}{();}\ \textcolor{BrickRed}{++}it\textcolor{BrickRed}{)}\textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{036:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \ \ \ \ \#ifndef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{037:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(*}it\ \textcolor{BrickRed}{==}\ meta\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{038:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{TealBlue}{Cuenta}\ encontrada\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{Red}{\{}meta\textcolor{BrickRed}{,}\ meta\textcolor{BrickRed}{,}\ \texttt{\textcolor{Red}{'\ '}}\textcolor{Red}{\}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{039:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{push$\_$back}}\textcolor{BrickRed}{(}encontrada\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{040:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{041:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{true}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{042:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{043:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \ \ \ \ \#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{044:}} \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{045:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \ \ \ \ \#ifdef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{046:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Black}{marcar}}\textcolor{BrickRed}{(*}it\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{047:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \ \ \ \ \#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{048:}} \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{049:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{050:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Resuelve\ de\ forma\ recursiva\ todas\ las\ posibilidades.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{051:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{bool}\ resuelto\textcolor{BrickRed}{=}\textbf{\textcolor{Black}{resuelve$\_$rec}}\textcolor{BrickRed}{(}meta\textcolor{BrickRed}{,}\ numeros\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{size}}\textcolor{BrickRed}{());} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{052:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{053:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#ifndef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{054:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Black}{normalizaOperaciones}}\textcolor{BrickRed}{();} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{055:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{056:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{057:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ resuelto\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{058:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{059:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{060:}} \textcolor{ForestGreen}{bool}\ Cifras\textcolor{BrickRed}{::}\textbf{\textcolor{Black}{resuelve$\_$rec}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ meta\textcolor{BrickRed}{,}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ size\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{061:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Operaciones}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{062:}} \ \ \ \ \textcolor{TealBlue}{Operacion}\ calcula\textcolor{BrickRed}{[]}\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{063:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{BrickRed}{[](}\textcolor{ForestGreen}{int}\ a\textcolor{BrickRed}{,}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ b\textcolor{BrickRed}{)}\textcolor{Red}{\{}\ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ a\textcolor{BrickRed}{-}b\textcolor{BrickRed}{;}\ \textcolor{Red}{\}}\textcolor{BrickRed}{,} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{064:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{BrickRed}{[](}\textcolor{ForestGreen}{int}\ a\textcolor{BrickRed}{,}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ b\textcolor{BrickRed}{)}\textcolor{Red}{\{}\ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ a\textcolor{BrickRed}{/}b\textcolor{BrickRed}{;}\ \textcolor{Red}{\}}\textcolor{BrickRed}{,} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{065:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{BrickRed}{[](}\textcolor{ForestGreen}{int}\ a\textcolor{BrickRed}{,}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ b\textcolor{BrickRed}{)}\textcolor{Red}{\{}\ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ a\textcolor{BrickRed}{+}b\textcolor{BrickRed}{;}\ \textcolor{Red}{\}}\textcolor{BrickRed}{,} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{066:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{BrickRed}{[](}\textcolor{ForestGreen}{int}\ a\textcolor{BrickRed}{,}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\ b\textcolor{BrickRed}{)}\textcolor{Red}{\{}\ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ a\textcolor{BrickRed}{*}b\textcolor{BrickRed}{;}\ \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{067:}} \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{068:}} \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{069:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#ifndef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{070:}} \ \ \ \ \textcolor{TealBlue}{Cuenta}\ opActual\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{071:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{072:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{073:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}size\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}}\ \textcolor{Purple}{2}\textcolor{BrickRed}{)}\ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{false}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{074:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{075:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Toma\ el\ primer\ número\ disponible}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{076:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{for}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ i\textcolor{BrickRed}{=}\textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{;}\ i\textcolor{BrickRed}{\textless{}}size\textcolor{BrickRed}{-}\textcolor{Purple}{1}\textcolor{BrickRed}{;}\ \textcolor{BrickRed}{++}i\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{077:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ a\ \textcolor{BrickRed}{=}\ numeros\textcolor{BrickRed}{[}i\textcolor{BrickRed}{];} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{078:}} \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{079:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(!(}a\textcolor{BrickRed}{==}\textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{))} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{080:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ numeros\textcolor{BrickRed}{[}i\textcolor{BrickRed}{]=}numeros\textcolor{BrickRed}{[}size\textcolor{BrickRed}{-}\textcolor{Purple}{1}\textcolor{BrickRed}{];} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{081:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{else}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{082:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{continue}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{083:}} \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{084:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Toma\ el\ segundo\ número\ disponible}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{085:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{for}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ j\textcolor{BrickRed}{=}i\textcolor{BrickRed}{;}\ j\textcolor{BrickRed}{\textless{}}size\textcolor{BrickRed}{-}\textcolor{Purple}{1}\textcolor{BrickRed}{;}\ \textcolor{BrickRed}{++}j\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{086:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ b\ \textcolor{BrickRed}{=}\ numeros\textcolor{BrickRed}{[}j\textcolor{BrickRed}{];} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{087:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}b\ \textcolor{BrickRed}{!=}\ \textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{)} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{088:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ numeros\textcolor{BrickRed}{[}j\textcolor{BrickRed}{]}\ \textcolor{BrickRed}{=}\ numeros\textcolor{BrickRed}{[}size\textcolor{BrickRed}{-}\textcolor{Purple}{2}\textcolor{BrickRed}{];} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{089:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{else}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{090:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{continue}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{091:}} \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{092:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Y\ prueba\ sobre\ ellos\ todas\ las\ operaciones}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{093:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{for}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ op\textcolor{BrickRed}{=}\textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{;}\ op\textcolor{BrickRed}{\textless{}}NOP\textcolor{BrickRed}{;}\ \textcolor{BrickRed}{++}op\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{094:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Cogemos\ siempre\ c\ como\ el\ mayor\ de\ ambos}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{095:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ c\textcolor{BrickRed}{=(}a\textcolor{BrickRed}{\textgreater{}}b\textcolor{BrickRed}{?}a\textcolor{BrickRed}{:}b\textcolor{BrickRed}{),}\ d\textcolor{BrickRed}{=(}c\textcolor{BrickRed}{==}a\textcolor{BrickRed}{?}b\textcolor{BrickRed}{:}a\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{096:}} \ \ \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{097:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Comprueba\ que\ la\ operación\ sea\ válida}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{098:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{bool}\ indivisible\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{BrickRed}{((}c\textcolor{BrickRed}{\%}d\ \textcolor{BrickRed}{!=}\ \textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{TealBlue}{and}\ op\textcolor{BrickRed}{==}DIV\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{099:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}indivisible\textcolor{BrickRed}{)} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{100:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{continue}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{101:}} \ \ \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{102:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Comprueba\ que\ la\ operación\ sea\ útil}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{103:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ resultado\ \textcolor{BrickRed}{=}\ calcula\textcolor{BrickRed}{[}op\textcolor{BrickRed}{](}c\textcolor{BrickRed}{,}d\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{104:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{bool}\ trivial\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{BrickRed}{(}resultado\ \textcolor{BrickRed}{==}\ a\ \textcolor{TealBlue}{or}\ resultado\ \textcolor{BrickRed}{==}\ b\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{105:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{bool}\ zero\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{BrickRed}{(}resultado\ \textcolor{BrickRed}{==}\ \textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{106:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{bool}\ overflow\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{BrickRed}{(}resultado\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}}\ \textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{107:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}trivial\ or\ overflow\ \textcolor{TealBlue}{or}\ zero\textcolor{BrickRed}{)} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{108:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{continue}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{109:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{110:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Calcula\ y\ guarda\ la\ operación.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{111:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \#ifndef}}\ GRUPOS\ \ \ \ \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{112:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ opActual\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textcolor{Red}{\{}c\textcolor{BrickRed}{,}\ d\textcolor{BrickRed}{,}\ SIMBOLOS\textcolor{BrickRed}{[}op\textcolor{BrickRed}{],}\ resultado\textcolor{Red}{\}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{113:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ operaciones\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{push$\_$back}}\textcolor{BrickRed}{(}opActual\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{114:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{115:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Intenta\ resolver\ o\ mejorar\ con\ el\ nuevo\ número,\ sin\ pasarse}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{116:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textbf{\textcolor{Black}{abs}}\textcolor{BrickRed}{(}meta\textcolor{BrickRed}{-}resultado\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}}\ \textbf{\textcolor{Black}{abs}}\textcolor{BrickRed}{(}meta\textcolor{BrickRed}{-}mejor\textcolor{BrickRed}{))}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{117:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ mejor\ \textcolor{BrickRed}{=}\ resultado\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{118:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ mejor$\_$operaciones\ \textcolor{BrickRed}{=}\ operaciones\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{119:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{120:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}resultado\ \textcolor{BrickRed}{==}\ meta\textcolor{BrickRed}{)} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{121:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{true}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{122:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{123:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{124:}} \ \ \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{125:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Marca\ el\ nuevo\ resultado\ y\ comprueba\ si\ están\ todos\ marcados}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{126:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \#ifdef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{127:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textbf{\textcolor{Black}{marcar}}\textcolor{BrickRed}{(}resultado\textcolor{BrickRed}{))} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{128:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{true}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{129:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{130:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{131:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Guarda\ el\ nuevo\ resultado\ y\ sigue\ buscando}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{132:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ numeros\textcolor{BrickRed}{[}size\textcolor{BrickRed}{-}\textcolor{Purple}{2}\textcolor{BrickRed}{]}\ \textcolor{BrickRed}{=}\ resultado\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{133:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textbf{\textcolor{Black}{resuelve$\_$rec}}\textcolor{BrickRed}{(}meta\textcolor{BrickRed}{,}size\textcolor{BrickRed}{-}\textcolor{Purple}{1}\textcolor{BrickRed}{))} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{134:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{true}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{135:}} \ \ \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{136:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \#ifndef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{137:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//Saca\ las\ operaciones}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{138:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ operaciones\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{pop$\_$back}}\textcolor{BrickRed}{();} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{139:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{140:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{141:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ numeros\textcolor{BrickRed}{[}size\textcolor{BrickRed}{-}\textcolor{Purple}{2}\textcolor{BrickRed}{]=}numeros\textcolor{BrickRed}{[}j\textcolor{BrickRed}{];} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{142:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ numeros\textcolor{BrickRed}{[}j\textcolor{BrickRed}{]=}b\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{143:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{144:}} \ \ \ \ \ \ \ \ numeros\textcolor{BrickRed}{[}i\textcolor{BrickRed}{]=}a\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{145:}} \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{146:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{false}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{147:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{148:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{149:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#ifndef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{150:}} \textcolor{ForestGreen}{void}\ Cifras\textcolor{BrickRed}{::}\textbf{\textcolor{Black}{escribeOperaciones}}\textcolor{BrickRed}{()}\ \textcolor{Red}{\{}\ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{151:}} \ \ \ \ vector\textcolor{BrickRed}{\textless{}}Cuenta\textcolor{BrickRed}{\textgreater{}::}\textcolor{TealBlue}{iterator}\ it\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{152:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{153:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{for}}\textcolor{BrickRed}{(}it\textcolor{BrickRed}{=}mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{begin}}\textcolor{BrickRed}{();}\ it\textcolor{BrickRed}{!=}mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{end}}\textcolor{BrickRed}{();}\ it\textcolor{BrickRed}{++)}\textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{154:}} \ \ \ \ \ \ \ \ cout\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ \textcolor{BrickRed}{*}it\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ endl\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{155:}} \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{156:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{157:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{158:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{159:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#ifdef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{160:}} \textcolor{ForestGreen}{bool}\ Cifras\textcolor{BrickRed}{::}\textbf{\textcolor{Black}{marcar}}\textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ n\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{161:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}n\textcolor{BrickRed}{\textless{}}\textcolor{Purple}{1000}\ and\ \textcolor{BrickRed}{!}encontrado\textcolor{BrickRed}{[}n\textcolor{BrickRed}{])}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{162:}} \ \ \ \ \ \ \ \ encontrado\textcolor{BrickRed}{[}n\textcolor{BrickRed}{]}\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textbf{\textcolor{Blue}{true}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{163:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{BrickRed}{-\/-}total$\_$encontrados\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{164:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}total$\_$encontrados\ \textcolor{BrickRed}{==}\ BUSCADOS\textcolor{BrickRed}{)} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{165:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{true}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{166:}} \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{167:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{168:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{false}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{169:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{170:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{171:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{172:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#ifdef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{173:}} \textcolor{ForestGreen}{void}\ Cifras\textcolor{BrickRed}{::}\textbf{\textcolor{Black}{imprime$\_$restantes}}\ \textcolor{BrickRed}{()}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{174:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{for}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ i\textcolor{BrickRed}{=}\textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{;}\ i\textcolor{BrickRed}{\textless{}}BUSCADOS\textcolor{BrickRed}{;}\ \textcolor{BrickRed}{++}i\textcolor{BrickRed}{)} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{175:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(!}encontrado\textcolor{BrickRed}{[}i\textcolor{BrickRed}{])} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{176:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ cout\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ i\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ \texttt{\textcolor{Red}{'\ '}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{177:}} \ \ \ \ cout\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ endl\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{178:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{179:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{180:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{181:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#ifdef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{182:}} \textcolor{ForestGreen}{bool}\ Cifras\textcolor{BrickRed}{::}\textbf{\textcolor{Black}{todos$\_$marcados}}\ \textcolor{BrickRed}{()}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{183:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{bool}\ todos\ \textcolor{BrickRed}{=}\ \textbf{\textcolor{Blue}{true}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{184:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{for}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{ForestGreen}{int}\ i\textcolor{BrickRed}{=}\textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{;}\ i\textcolor{BrickRed}{\textless{}}BUSCADOS\ \textcolor{TealBlue}{and}\ todos\textcolor{BrickRed}{;}\ \textcolor{BrickRed}{++}i\textcolor{BrickRed}{)} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{185:}} \ \ \ \ \ \ \ \ todos\ \textcolor{BrickRed}{=}\ encontrado\textcolor{BrickRed}{[}i\textcolor{BrickRed}{];} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{186:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ todos\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{187:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{188:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{189:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{190:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#ifndef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{191:}} \textcolor{ForestGreen}{void}\ Cifras\textcolor{BrickRed}{::}\textbf{\textcolor{Black}{normalizaOperaciones}}\textcolor{BrickRed}{()}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{192:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ size\ \textcolor{BrickRed}{=}\ mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{size}}\textcolor{BrickRed}{();} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{193:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ pos$\_$escribir\ \textcolor{BrickRed}{=}\ size\ \textcolor{BrickRed}{-}\ \textcolor{Purple}{2}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{194:}} \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{195:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}pos$\_$escribir\ \textcolor{BrickRed}{\textgreater{}=}\ \textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{)}\textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{196:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Black}{buscaOperandos}}\ \textcolor{BrickRed}{(}mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{[}size\textcolor{BrickRed}{-}\textcolor{Purple}{1}\textcolor{BrickRed}{],}pos$\_$escribir\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{197:}} \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{198:}} \ \ \ \ \ \ \ \ mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{erase}}\textcolor{BrickRed}{(}mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{begin}}\textcolor{BrickRed}{(),} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{199:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \  mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{begin}}\textcolor{BrickRed}{()}\ \textcolor{BrickRed}{+}\ pos$\_$escribir\ \textcolor{BrickRed}{+}\ \textcolor{Purple}{1}\textcolor{BrickRed}{);}\ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{200:}} \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{201:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{202:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{203:}} \textcolor{ForestGreen}{void}\ Cifras\textcolor{BrickRed}{::}\textbf{\textcolor{Black}{buscaOperandos}}\textcolor{BrickRed}{(}\textcolor{TealBlue}{Cuenta}\ unaCuenta\textcolor{BrickRed}{,}\ \textcolor{ForestGreen}{int}\textcolor{BrickRed}{\&}\ pos$\_$escribir\textcolor{BrickRed}{)}\textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{204:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{bool}\ uno$\_$encontrado\textcolor{BrickRed}{=}\textbf{\textcolor{Blue}{false}}\textcolor{BrickRed}{,}\ otro$\_$encontrado\textcolor{BrickRed}{=}\textbf{\textcolor{Blue}{false}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{205:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ j\ \textcolor{BrickRed}{=}\ pos$\_$escribir\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{206:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ un$\_$operando\ \textcolor{BrickRed}{=}\ unaCuenta\textcolor{BrickRed}{.}primero\textcolor{BrickRed}{,} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{207:}} \ \ \ \ \ \ \ \ otro$\_$operando\ \textcolor{BrickRed}{=}\ unaCuenta\textcolor{BrickRed}{.}segundo\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{208:}} \ \ \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{209:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{while}}\ \textcolor{BrickRed}{((!}uno$\_$encontrado\ \textcolor{BrickRed}{$|$$|$}\ \textcolor{BrickRed}{!}otro$\_$encontrado\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{BrickRed}{\&\&}\ j\textcolor{BrickRed}{\textgreater{}=}\textcolor{Purple}{0}\textcolor{BrickRed}{)}\textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{210:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{((}mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{[}j\textcolor{BrickRed}{].}resultado\ \textcolor{BrickRed}{==}\ un$\_$operando\textcolor{BrickRed}{)}\ \textcolor{BrickRed}{$|$$|$}\  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{211:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{BrickRed}{(}mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{[}j\textcolor{BrickRed}{].}resultado\ \textcolor{BrickRed}{==}\ otro$\_$operando\textcolor{BrickRed}{))}\textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{212:}} \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{213:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}uno$\_$encontrado\textcolor{BrickRed}{)} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{214:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ otro$\_$encontrado\textcolor{BrickRed}{=}\textbf{\textcolor{Blue}{true}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{215:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{else}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{216:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ uno$\_$encontrado\textcolor{BrickRed}{=}\textbf{\textcolor{Blue}{true}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{217:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{218:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{TealBlue}{Cuenta}\ \textbf{\textcolor{Black}{aux}}\textcolor{BrickRed}{(}mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{[}j\textcolor{BrickRed}{]);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{219:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{[}j\textcolor{BrickRed}{]=}mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{[}pos$\_$escribir\textcolor{BrickRed}{];} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{220:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{[}pos$\_$escribir\textcolor{BrickRed}{]=}aux\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{221:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ pos$\_$escribir\textcolor{BrickRed}{-\/-;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{222:}} \ \ \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{223:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Black}{buscaOperandos}}\textcolor{BrickRed}{(}mejor$\_$operaciones\textcolor{BrickRed}{[}pos$\_$escribir\textcolor{BrickRed}{+}\textcolor{Purple}{1}\textcolor{BrickRed}{],}\ pos$\_$escribir\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{224:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ j\ \textcolor{BrickRed}{=}\ pos$\_$escribir\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{225:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{226:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{else}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{227:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ j\textcolor{BrickRed}{-\/-;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{228:}} \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{229:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{230:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{231:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{232:}} std\textcolor{BrickRed}{::}ostream\textcolor{BrickRed}{\&}\ \textbf{\textcolor{Blue}{operator}}\textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}(}std\textcolor{BrickRed}{::}ostream\textcolor{BrickRed}{\&}\ salida\textcolor{BrickRed}{,}\ \textbf{\textcolor{Blue}{const}}\ Cifras\textcolor{BrickRed}{::}Cuenta\textcolor{BrickRed}{\&}\ operacion\textcolor{BrickRed}{)}\textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{233:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}operacion\textcolor{BrickRed}{.}operador\ \textcolor{BrickRed}{!=}\ \texttt{\textcolor{Red}{'\ '}}\textcolor{BrickRed}{)} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{234:}} \ \ \ \ \ \ \ \ salida\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ operacion\textcolor{BrickRed}{.}primero\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ operacion\textcolor{BrickRed}{.}operador\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{235:}} \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ operacion\textcolor{BrickRed}{.}segundo\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ \texttt{\textcolor{Red}{'='}}\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ operacion\textcolor{BrickRed}{.}resultado\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{236:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{else}}\  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{237:}} \ \ \ \ \ \ \ \ salida\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ operacion\textcolor{BrickRed}{.}primero\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{238:}} \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{239:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ salida\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{240:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{241:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{242:}} 
   }
   \normalsize
   
   \subsection{Archivo main.cpp}
   \small
   % Generator: GNU source-highlight, by Lorenzo Bettini, http://www.gnu.org/software/src-highlite
   \noindent
   \texttt{\mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{01:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#include}}\ \texttt{\textcolor{Red}{\textless{}iostream\textgreater{}}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{02:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#include}}\ \texttt{\textcolor{Red}{\textless{}vector\textgreater{}}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{03:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\#include}}\ \texttt{\textcolor{Red}{"{}cifras.h"{}}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{04:}} \textbf{\textcolor{Blue}{using}}\ \textbf{\textcolor{Blue}{namespace}}\ std\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{05:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{06:}} \textit{\textcolor{Brown}{/**}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{07:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@brief}\textit{\textcolor{Brown}{\ Lee\ los\ números\ que\ serán\ usados.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{08:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@param}\textit{\textcolor{Brown}{\ n\ Número\ de\ números\ a\ leer.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{09:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ *\ }}\textcolor{ForestGreen}{@return}\textit{\textcolor{Brown}{\ Vector\ de\ números\ leidos.}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{10:}} \textit{\textcolor{Brown}{\ */}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{11:}} \textcolor{TealBlue}{vector\textless{}int\textgreater{}}\ \textbf{\textcolor{Black}{leerNumeros}}\ \textcolor{BrickRed}{()}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{12:}} \ \ \ \ \textcolor{TealBlue}{vector\textless{}int\textgreater{}}\ numeros\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{13:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ leido\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{14:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{while}}\ \textcolor{BrickRed}{(}cin\ \textcolor{BrickRed}{\textgreater{}\textgreater{}}\ leido\textcolor{BrickRed}{)} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{15:}} \ \ \ \ \ \ \ \ numeros\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{push$\_$back}}\textcolor{BrickRed}{(}leido\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{16:}} \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{17:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{return}}\ numeros\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{18:}} \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{19:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{20:}} \textcolor{ForestGreen}{int}\ \textbf{\textcolor{Black}{main}}\textcolor{BrickRed}{()}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{21:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Lee\ números}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{22:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#ifndef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{23:}} \ \ \ \ \textcolor{ForestGreen}{int}\ meta\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{24:}} \ \ \ \ cout\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ \texttt{\textcolor{Red}{"{}Introduce\ meta\ a\ resolver:\ "{}}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{25:}} \ \ \ \ cin\ \textcolor{BrickRed}{\textgreater{}\textgreater{}}\ meta\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{26:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{27:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{28:}} \ \ \ \ cout\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ \texttt{\textcolor{Red}{"{}Introduce\ números:\ "{}}}\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{29:}} \ \ \ \ \textcolor{TealBlue}{vector\textless{}int\textgreater{}}\ \textbf{\textcolor{Black}{leidos}}\ \textcolor{BrickRed}{(}\textbf{\textcolor{Black}{leerNumeros}}\textcolor{BrickRed}{());} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{30:}} \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{31:}} \ \ \ \ \textit{\textcolor{Brown}{//\ Resuelve\ el\ problema}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{32:}} \ \ \ \ cout\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ \texttt{\textcolor{Red}{"{}Resolviendo..."{}}}\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ endl\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{33:}} \ \ \ \ \textcolor{TealBlue}{Cifras}\ \textbf{\textcolor{Black}{cifras}}\textcolor{BrickRed}{(}leidos\textcolor{BrickRed}{);} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{34:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{35:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#ifndef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{36:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}cifras\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{resuelve}}\textcolor{BrickRed}{(}meta\textcolor{BrickRed}{))} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{37:}} \ \ \ \ \ \ \ \ cout\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ \texttt{\textcolor{Red}{"{}Solución"{}}}\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ endl\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{38:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{else}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{39:}} \ \ \ \ \ \ \ \ cout\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ \texttt{\textcolor{Red}{"{}Aproximación"{}}}\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ endl\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{40:}} \ \ \ \  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{41:}} \ \ \ \ cifras\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{escribeOperaciones}}\textcolor{BrickRed}{();} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{42:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{43:}}  \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{44:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#ifdef}}\ GRUPOS \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{45:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{if}}\ \textcolor{BrickRed}{(}cifras\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{resuelve}}\textcolor{BrickRed}{()}\ \textcolor{TealBlue}{or}\ cifras\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{todos$\_$marcados}}\textcolor{BrickRed}{())} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{46:}} \ \ \ \ \ \ \ \ cout\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ \texttt{\textcolor{Red}{"{}Marcados\ todos"{}}}\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ endl\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{47:}} \ \ \ \ \textbf{\textcolor{Blue}{else}}\ \textcolor{Red}{\{} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{48:}} \ \ \ \ \ \ \ \ cout\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ \texttt{\textcolor{Red}{"{}Faltaron\ por\ marcar:"{}}}\ \textcolor{BrickRed}{\textless{}\textless{}}\ endl\textcolor{BrickRed}{;} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{49:}} \ \ \ \ \ \ \ \ cifras\textcolor{BrickRed}{.}\textbf{\textcolor{Black}{imprime$\_$restantes}}\textcolor{BrickRed}{();} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{50:}} \ \ \ \ \textcolor{Red}{\}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{51:}} \textbf{\textcolor{RoyalBlue}{\ \ \ \ \#endif}} \\
   \mbox{}\texttt{\textcolor{Black}{52:}} \textcolor{Red}{\}}}
   
   
   
   
   
\end{document}
